《國安法》下的雙十節 據報政制局設指揮中心 指示警方、食環拆「台灣旗」

屌你老味，驚撚到咁 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼 🇹🇼

《蘋果日報》的報道則指，收到消息稱，政制及內地事務局要求相關部門，處理青天白日滿地紅旗的展示情況，當中食環署負責監察公眾地方，或署方管轄範圍的相關旗幟或橫額展示，若有發現須即時上報，並於 10 月 7 至 10 日，設指揮中心監督行動。行動指令特別強調，移除時要如以往般保持低調，當沒有公眾或傳媒在旁，便要立即移除，像執行日常工作般行動。

報道亦引述局方指令，指警方會在各方巡邏，一旦發現有「台灣旗（Taiwan Flag）」便會移除，而食環職員如發現無人看顧的旗幟或橫額，情況許可下可移除。

報道又提到，指令強調處理時要遵守 3 項原則，包括維護「一個中國」原則、依法辦事，以及針對青天白日滿地紅旗時要行動迅速，如有發現其他政治敏感物品展示亦要立刻上報。被移除的旗幟要小心處理保管，如有物主要求可發還對方。

《立場新聞》正就此向政制及內地事務局查詢，正待回覆。

雖然面對打壓，但各區仍有市民堅持展示青天白日滿天紅旗。在將軍澳厚德邨一個單位，有戶主在窗邊掛上兩幅旗幟；創校時以「雙十」為校慶的中文大學新亞書院，據中大校園電台報道，今日書院內各處仍滿布青天白日滿地紅旗。據悉，過去兩年有市民自發到中大張貼青天白日滿地紅，校方多數不會即日移除，而會保留數天。

🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

共匪永遠都冇可能做正統

慳啲啦

aiyorrrrr
嬲豬？

台灣好波！
i love taiwan！！！！！！

🇹🇼🇹🇼🇹🇼

傀儡政權冇撚用

台灣寄嚟嘅信如果郵票有青天白日旗或中華民國字眼，係咪都會扣起？

共匪竊國七十年

赤豬非正色 杂种也稱王

包機送3萬忠勇毅去台灣拆旗啦

🇹🇼
🇹🇼
🇹🇼

🇹🇼

🇹🇼

🇹🇼🇹🇼

🇹🇼

🇹🇼🇹🇼

🇹🇼

🇹🇼

🇹🇼

🇹🇼

🇹🇼
🇹🇼

成班都唔讀書嘅,呢支撚係台灣旗啊.

成個政府已經無左組織架構

只要9up一個理由就搶到指揮權

食環署要行一中政策吖嘛！不如連台式珍珠奶茶同料理都唔比做好冇?